拉莫斯滋擾女同學並射殺報館職員

拉莫斯於自2010年初前後，在社交網站Facebook私訊當時在銀行任職的前高中女同學。他指對方在高中時是唯一對自己友善的人，並就此感謝她。惟女方並不記得拉莫斯，但因有感他受困擾，向他推薦心理輔導。雙方以電郵對話一段時間後，女方認為拉莫斯誤會雙方關係而疏遠他，後更因不堪其擾，要求斷絕來往。

這使拉莫斯勃然大怒，開始辱罵她，循不同途徑滋擾及侵犯女事主的私隱。他甚至向對方任職的公司發電郵希望使其失業，更叫對方自殺。女事主報警，但拉莫斯的行為只停止數月又故態復萌。事件終在2011年鬧上法庭，拉莫斯刑事滋擾罪名成立，判監90日，緩刑18個月，並禁止再接近女事主。

判刑5日後，《首府憲報》針對此案，刊登了一篇以《拉莫斯想跟你做朋友》為題的文章。文中以女事主視角講述案情，描述她遭拉莫斯滋擾而面對的困境及不安。該文借拉莫斯一案引申指出社交網站的危險性。

拉莫斯不滿報道，於2012年兩度入稟控告該文作者哈特利及編輯馬夸特誹謗。法官指出報道內容並無失實，拉莫斯沒否認；惟他指該文章沒有標明內容來源，又稱：「這不公平。」案件終遭法院駁回，上訴亦被拒絕。訴諸法律無果後，他將不忿轉移到網上，一連串事件或為今次槍擊案埋下伏線。

人如其名

應該告唔入啦 佢係莫斯科有不在場證據

哇 正賤種黎

如果係sergio ramos 條女會連撚屎都幫佢奶乾淨

叫親拉莫斯都係狗